(被控醫療失誤照升職?) 投訴威院女醫生誤診致不舉 醫委會拒受理 銷售助理提覆核勝訴

男銷售助理2015年在辦公室不慎跌倒，下體撞向椅柄，數天後仍持續疼痛不適，遂到沙田威爾斯親王醫院求診，當時泌尿科女醫生認為需緊急動手術切開包皮。惟手術過後，男助理出現血尿、陰莖結疤變形、不舉及失去知覺等嚴重併發症，因而患上抑鬱，向私家醫生求診，證實手術原來並非必要。他兩度向醫委會投訴該名女醫生，但均不獲接納，早前向高等法院提出司法覆核，要求推翻醫委會的決定。他今獲判勝訴，個案將交還醫委會重新考慮。

代號K的申請人，現年約31歲。他在提出申請後曾向《蘋果》表示不願多談，但指事件影響工作，強調不是為錢興訟；他更展示濕潤的手掌，指現時小便有困難。他又透露，在威院的診治牽涉泌尿外科女醫生譚皓汶，以及急症室醫生黃冠斌等人。醫管局資料顯示，譚於去年中已晉升為威院外科副顧問醫生。

法官指醫委會未有適當處理申請一方的專家意見

法官周家明在判詞指，醫委會初步偵訊委員會手上的資料，包括K的信件，顯示譚有可能在手術前的診斷、術中及術後護理等方面專業失當，她亦可能不當地向K施加影響或施壓，使K簽署手術同意書。醫委會作出結論指「無證據」顯示譚醫生專業失德，屬完全錯誤。

法官亦指，醫委會不受理K投訴，理據不足，向K回信時從沒提及醫委會不接納K提出的指控、或K一方邀請專家撰寫的報告內容。法官認為，K的指控會引發有關案情事實的爭拗，醫委會作出決定前，應先考慮K一方專家的意見及解決相關事實爭議。惟醫委會未有適當處理，亦不見有意欲嘗試解決證據上的分歧。判詞又指，不能單憑無證據顯示譚醫生出錯，便漠視K及其專家提出的證據。
重新審視投訴不包括偽造醫療紀錄
法官續指，醫委會未有處理K的多項指控，包括譚被指未有解釋手術程序的潛在風險、以及譚不當施壓令K簽署手術同意書等。法官指，即使醫委會認為K的指控明顯難有證據支持，仍應分開考慮每項指控，再在書面決定中逐項交代如何處置各項指控。

周官特別提到，K指控譚醫生未有提供全部醫療紀錄、甚或偽造醫療紀錄，但看來似乎沒有足夠基礎兼難以成立，故此這部份的指控將不會發還醫委會重新考慮。法官批出覆核許可，並判K勝訴，撤銷醫委會不受理其投訴的決定，並將K兩次投訴的內容交還醫委會初步偵訊委員會重新審視，惟指控譚偽造醫療紀錄的部份除外。醫委會須向協助K打官司的法援署支付訟費。

source;-

醫護界真係好黑暗

香港奇聞
應該無邊行可以被控中職照昇

大把

睇字都硬咗

公家既無的吧?

岩岩GOOGLE個女醫生...幾正 好多男人JJ比佢搞過

法官在判詞指，醫委會初步偵訊委員會手上的資料，包括K的信件，顯示譚有可能在手術前的診斷、術中及術後護理等方面專業失當，她亦可能不當地向K施加影響或施壓，使K簽署手術同意書。

其實醫委會都真係無得頂
法官外行人都話有問題

小便有困難!?
濕潤的手掌!?
隔住個mon都聞到陣味

然後你覺得合理？

警察呢?

屌 人地加人工姐

呢個升職加埋人工

老老豆豆
如果一個人被投訴之後又無prove到投訴屬實，咁點解要影響仕途先
個問題係醫委會到喎

醫療界早就俾曬啲藍絲唔識醫嘅馬屁精上曬位
我都試過層層投訴投到上HA
垃圾HA完全唔9理
將個案掉翻俾威爾斯自己查自己
正on9

真係戲本嚟

自己查自己 》無事〉升職加人工